<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://lyuan7.github.io/</id>
    <title>Gridea</title>
    <updated>2019-11-10T12:09:06.987Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://lyuan7.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://lyuan7.github.io//atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新</subtitle>
    <logo>https://lyuan7.github.io//images/avatar.png</logo>
    <icon>https://lyuan7.github.io//favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, Gridea</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[鲁迅与孔乙己]]></title>
        <id>https://lyuan7.github.io//post/lu-xun-yu-kong-yi-ji</id>
        <link href="https://lyuan7.github.io//post/lu-xun-yu-kong-yi-ji">
        </link>
        <updated>2019-11-10T12:04:55.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>之前看《孔乙己》总是从现代的眼光去批判『孔乙己』，说他迂腐，是旧社会的牺牲品。后来听了老师对《孔乙己》一文的分析，有点醍醐灌顶的感觉。遂翻了翻鲁迅先生的生平，重新读了一遍《孔乙己》，对鲁迅愈发的敬重了。<br>
1892年，11岁的鲁迅就读于绍兴的私塾『三味书屋』。</p>
<p>1898年，鲁迅因为家庭变故进入了金陵『无需学费的学校』–江南水师学堂。1902年毕业并考取了『官费对日留学生』。</p>
<p>1905年科举制度被废除。</p>
<p>鲁迅小时候因为家庭变故无力交纳学费，进入了新式学堂。对于后世人而言这是一件『幸事』，但是对于当时的鲁迅而言，却十分的糟糕。传承中国千年的科举制度已经是根深蒂固，深入人心。读书不考取功名的话，还能干什么呢。</p>
<p>鲁迅先生写《孔乙己》是以第三者的角度来看的。试想，如果鲁迅没有遭受变故，顺利读了下去。以『亲历者』的身份来写《孔乙己》，又会是一番怎样的作品呢？鲁迅先生习惯以小人物着笔，通过细节来讽刺时局。在作品中，鲁迅所批判的并不是孔乙己，而是当时的整个社会。这一点我们可以从《孔乙己》的结尾注释中找到依据</p>
<blockquote>
<p>那时的意思，单在描写社会上的或一种生活，请读者看看，并没有别的深意。但用活字排印了发表，却已在这时候，—便是忽然有人用了小说盛行人身攻击的时候……所以我在此声明，免得发生猜度，害了读者的品格。</p>
</blockquote>
<p>现在很多对《孔乙己》的解读都是连带孔乙己一起批判，这么看来未免有些『矫正过枉』了。</p>
<p>孔乙己是旧代知识分子的集体缩影，他们只能在历史的洪流中被迫前行。若以当时社会的角度来看，孔乙己真的是迂腐吗？</p>
<p>鲁迅先生出身于书香门第，参加科举，考取功名的思维都是比一般家庭深刻的。更何况鲁迅早年间家道中落的原因也是因为科举。祖父周福清因为向乡试主考行贿，谋求儿子的录取而被举报。鲁迅先生对于科举的态度也就可想而知了。</p>
<p>再反观鲁迅当时社会状况，1909–1936年之间正值中国社会的剧烈变革之中。新旧文化如同水火，西方的先进知识大量涌入。鲁迅在留日期间就曾愤慨道：</p>
<blockquote>
<p>凡是愚弱的国民，即使体格如何健全，如何茁壮，也只能做好于意义的示众材料与看客，病死多少是不必以为不幸的。所以我们的第一要著，是在改变他们的精神，而善于改变精神的是，我那时以为当然要推文艺。</p>
</blockquote>
<p>鲁迅是在『新青年』上发表的《孔乙己》，『新青年』作为1910年代末期中国一份具有影响力的革命杂志。鲁迅在上面发表的每一篇文章都不是其在文章注释之后所表达的浅显意思。无论哪个时代都不曾有过言论自由，国民时代也是一样，不能直接批判与讽刺时政。这是今日我们对鲁迅作品的过度解读的一个重要原因，但是结合当时社会的背景，我们应该抓住文章的主要点。在《孔乙己》中，孔乙己 作为一点，而讽刺时局才是真正的面<br>
鲁迅曾说</p>
<blockquote>
<p>我的取材，多采自病态社会的不幸的人们中，意思是在接触病苦，引起疗救的注意。</p>
</blockquote>
<p>《孔乙己》中的细节也反映出当时社会的诸多弊病，如『偷书被打断腿』『酒馆人们对孔乙己的嘲笑』等等。鲁迅作为那个时代的一代大家，他的作品必然是有着深意的。这篇文章也是经得起时间考验的作品。小时候看孔乙己，怜悯之心油然而生。在老师的教诲下，对孔乙己『哀其不幸，怒其不争』。现在呢，我觉得应该感叹社会对一类人能够产生的巨大影响。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Markdown]]></title>
        <id>https://lyuan7.github.io//post/markdown</id>
        <link href="https://lyuan7.github.io//post/markdown">
        </link>
        <updated>2019-11-10T11:50:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="我为什么选择了-markdown"><strong>我为什么选择了 Markdown</strong></h2>
<p>因为一直要码字儿而且仅需要简单地排版的缘故，office word 那()的强大功能与不怎么美观的界面实在是不得我心. 于是就另寻他欢，找到了 Markdown. Markdown 只是一类语法，现在有很多的文本编辑器是专门在支持 Markdown 的基础上再进行功能的扩展.</p>
<p>我看中 Markdown 的另外一点是它可以支持代码的高亮与数学公式的插入，这对于自学编程的人来说是一大吸引.</p>
<h2 id="使用了哪些-markdown-编辑器"><strong>使用了哪些 Markdown 编辑器</strong></h2>
<p>最开始使用的是 Typora，这个编辑器颜值与实力并存， 说它极简并不为过. 亮点在于『所见即所得』<br>
然后找到了 Yu writer ，这个软件的细节处做的很好，戳中了我不少痛点. 而且只需要按照作者的说明修改一下便可以使用便携版. 但是 Yu writer 这个软件还处于 Beta 阶段，功能不完善(我觉得已经可以满足日常所需了，本身作为一款 Markdown 编辑器，不需要太多的功能)，用起来有一丢丢的卡. 比如删除大段文字`显示/隐藏文档库. 我把它当做本地的编辑器，看着还是十分养眼的</p>
<p>因为用过印象笔记(现已退坑)，就慕名找到了马克飞象，来个『双象合璧』. 但是马克飞象写下的笔记在印象笔记中只能看不能改，虽说是处于安全考虑吧，但还是点尴尬.<br>
目前编辑文本使用的软件</p>
<p>前几天我在知乎，简书，CSDN 上看了几篇关于搭建个人博客的文章，就心血来潮做了一个. 平时自称有着『彪悍学习能力』的我顿时感到头秃，用了挺长的时间去搭建. 但是想想自己并不怎么以博客形式来发布自己写的东西，而且看着那个丑的一批的界面，连写作的欲望都没了. 就老老实实的在本地用 Typora 与 Yu writer .</p>
<p>Typora 因为对于数学公式与代码的强有力的支持，让我在总结 C 语言与数据结构的知识的时候挺方便.Yu Writer 则是用来写纯文本了，使用体验还是蛮愉快的</p>
<p>但是对于知识的总结，特别是很多知识的综合，已经不能从单方面的看怎么对它们进行方便地整理，我们更需要能够进行知识的关联与快速的检索. 比如可以进行笔记内联与添加标签，我使用的是为知笔记. 其实印象笔记与有道云笔记我都有用过.</p>
<p>只是为知笔记对于代码书写的支持好于另外两个. 而其他的方面我认为差异不大</p>
<h2 id="怎么看日益增多的-markdown-编辑器"><strong>怎么看日益增多的 Markdown 编辑器</strong></h2>
<p>目前使用 Mardown 进行写作的人已经不少了. 特别是在 Mac 平台上，有着很多比较有名的写作软件，几乎都支持 Markdown. Windows 平台嘛……我觉得 Office Word 就是最有名的写作软件，并且我们是可以安装插件来支持 Markdown 的. 其实我们需要的并不是众多的 Markdown 编辑器与各种黑科技，我们只是需要一个能让我们专注于写作这件事的工具. Mardown 的简易性符合了这一需求，我们可以发现很多的 Markdown 编辑器都有『专注模式』这个选项. 这也正提醒着使用者，不要过度地为文本的格式所干扰，专注于内容才是写作的真谛.</p>
<p>我们可能在为了一个比较好用的功能而使用着很多不同的 Markdown 编辑器. 比如我就是看中了能让我变 cool 的 Yu Writer 才使用它的(微笑)，当然啦，不排除自己本身很 Cool. 但不可为了使用而使用，否则就会出现面对屏幕干瞪眼，一上午憋不出来几个字儿的尴尬情况.</p>
<p>利器在手，如果不能善用，便会成为一个包袱.</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[clash的使用及一些感触]]></title>
        <id>https://lyuan7.github.io//post/clash-de-shi-yong-ji-yi-xie-gan-hong</id>
        <link href="https://lyuan7.github.io//post/clash-de-shi-yong-ji-yi-xie-gan-hong">
        </link>
        <updated>2019-11-10T11:46:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这几天一直在捣鼓clash的使用方法，clash是一款类 Surge 的产品。在原生使用的过程中只能通过命令行进行操控，门槛高，不方便。后来有了 ClashX在Mac端的图形界面，以及Fndroid开发的Clash for Windows图形界面(在此感谢F大的成果)。极大的降低了使用门槛，并将使用变得更加简单有效率。</p>
<p>但是clash的核心是策略分流，这一点不同于之前流行的SSR以及V2ray. 如果使用过Surge或者quantumult的话，对于策略组，分流这些名词就不会陌生了。如果分流没有做好，那么clash的作用并不会得到展现，反而会很糟糕。其实我对与这个并不是很了解，因为牵扯到计算机网络的很多知识，看起来也是一知半解的。最多做到能用的程度因为有了图形界面，它的操作几乎不需要的过多的说明。只需要理解几个点就OK了<br>
<img src="https://lyuan7.github.io//post-images/1573386519415.png" alt=""></p>
<ul>
<li>Proxies（代理）代理方式（Global – 全局、Rule – 规则、Direct – 直连）及策略组节点选择</li>
<li>Profiles（配置管理）用来下载远端配置文件和创建本地副本，且可在多个配置文件间切换；对配置进行   节点、策略组和规则的管理（添加节点、策略组和规则在各自编辑界面选择 Add, 调整策略组顺序、节点   顺序及策略组节点使用拖拽的方式）</li>
<li>Logs（日志）：显示当前请求命中规则类型和策略；</li>
<li>Connections (连接): 显示当前的 TCP 连接，可对某个具体连接执行关闭操作如果想要简单使用的话，   只需要知道上面几个东西便可。但是因为clash本身并不支持SSR订阅，所以就需要通过API转换来达到效    果。</li>
</ul>
<p>我更想说的是在使用clash过程所见到的一些事情，人性的丑恶往往会在利益面前一览无余。</p>
<p>clash for windows 支持策略组和规则，非常受欢迎，但是不支持SSR订阅链接。后来有人修改calsh核心文件以支持SSR，并提供一个转换接口。转换接口前期免费使用，随后开始限制使用，仅支持个别机场的订阅链接。发布价格，机场付费600元以获得转换接口的支持。<br>
作者认为并未收取个人用户费用，凭这一点能站得住脚。因支持的机场逐渐增加，知名度也随之提升，也就被人盯上了。相互之间通过公告进行了不太友好的交流。作者迫于压力决定开源，随着被人肉，个人信息爆出，遂删库。这几乎和当年破娃酱的事情如出一辙。作为旁观者，愤慨之余也只能盼望有一天自己能够改变一些东西。</p>
<p>再来谈谈关于伸手党和愤青的事情。人类的本质是复读机，这个调侃慢慢成为了事实。在交流群中，往往可以看到一些人无脑发问，即便是将F&amp;Q的文档置顶也难以避免。现在越来越多的交流群已经与最初的设想渐行渐远，这也导致了管理者不得不增加入群的门槛来保证群内的氛围和交流的问题的质量。对于小白用户的不友好也就被伸手党所诟病，并且伸手党的数量是极为巨大的，以讹传讹最终会给予开发者压力，进而导致项目的停止。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[规划]]></title>
        <id>https://lyuan7.github.io//post/gui-hua</id>
        <link href="https://lyuan7.github.io//post/gui-hua">
        </link>
        <updated>2019-11-10T11:19:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="写在前面的话">写在前面的话</h3>
<p>这是一篇我对未来学习规划的一篇文章，也是对大一上学期的规划的总结与改变。<br>
困惑</p>
<p>到目前为止，我并没有因为自己的努力而感觉到目标的明确。相反，我更多是感觉到了理想的遥远。有太多的知识要学习，有太多的东西不理解。当我看到大学四年的课程安排时，我很困惑：如何在这四年学到更多的知识呢？</p>
<p>我并不是一个有着远大理想的人。相比于报效祖国，我思考更多的是如何独立地生活下去。如果你问我为何要学习计算机，我只能回答：除了兴趣，更多的是妥协与无奈。特别是当你考入了一个不那么好的学校，又处在一个不那么好的专业的时候。</p>
<h3 id="反思">反思</h3>
<p>2019年7月份，我像平时一样在假期游玩，而这次并不是单纯的放松，我怀揣着心中的诸多疑问去了上海。一个周的时间让我心中的迷雾若隐若现，一个明确的目标逐渐浮现在了出来。但是令人感到糟糕的是，返校后这种感觉便逐渐消散。我在学校的课程安排中与最初的设想渐行渐远。</p>
<p>在平时的学习中，我感觉到了传统线性学习与计算机和编程学习的矛盾性。进而带来了更多的焦虑与盲目。尤其是在转过专业之后，有大量的基础知识要自学，当我按照传统的学习经验从第一章节啃起时，收益甚微。我也陷入了对自我的怀疑之中。在不断的反思中逐渐认识到了问题的所在：当我一直在担心基础的不稳固，想要循序渐进时，却没有意识到从实际问题中学习时编程学习的重要过程。我曾向老爸抱怨到：计算机真是入门容易深入难啊！在之前的一段时间，我因为一些细枝末节的知识花费了大量的时间。所谓的深入应该是在对实际问题的解决中的总结出的更为细致的知识点。</p>
<p>现实不会给我们问题的命题范围，然后让你解决。技术是在不断地更新中的。<br>
另外一个方面是对与分数的过分追求。我确实很想每门学科都拿到很高的分数，其实我也是很想证明自己学习的很好。但是一个学科学的好与坏和分数的关系并不是十分的紧密，在学习一个学科的时候，我完全可以付出20%的时间来获取80%的分数，这或许已经足够了。在大学的四年中要学习很多的学科，一个问题是显而易见的：计算机专业的任何一个小分支都是足以让一个学者穷尽其一生去研究的。我们无法将这么多的知识细致化的去学习，我认为在这种情况下，通过解决问题的模式去学习知识反而是更有效与符合实际。</p>
<h3 id="规划">规划</h3>
<p>这一部分比较难写吧，我更想就我目前的情况来讲。读研对于我来说是一个十分不错的选择，或许也是唯一的一个选择。我会为在2019年结束之前为考研单独写一篇规划，提前做准备的人运气总不会差的。</p>
<p>那么为什么要考研呢？简单来讲，是为了学历，进而能找到一份比较不错的工作。这么看来似乎有些功利，但我在前面就已经很明白的说明了我未来的愿景。我所做的一切努力与规划都是为了实现这个设想而产生的。</p>
<p>“读书无用论”已经被抨击的体无完肤了，虽然学历更多的是作为一个“敲门砖”的存在。但是它总能给我一份自信，让我更好的生活。比起诗和远方，我更在乎眼前的苟且。当然该有的情操与雅致还是要有的。</p>
<p>说说目前的情况吧，作为一份学习思路的规划或许是不错的。对于大学课程的失望让我转而自学，我不再期望某些老师能够通过“一种平稳且不夹杂个人感情的语调”，来让我理解一个抽象的知识点。但是学校的培养方案是可圈可点的，我将其作为自己的学习方向，减少了走弯路的可能性。</p>
<p>我不禁要吐槽学校的课程安排与老师的执行程度，将离散数学，概率论与数理统计，数据结构安排在一个学期可以说挺不错的。毕竟他们之间有着一些彼此通用的知识，学生在学习的时候可以有一个很好的对比。但是，这终究只是一种理想情况。在实际的学习中，我发现并不是这样的。课程安排的不合理导致了教学效率的低下与学生学习的难度。老师更多的是在赶进度，讲课的速度之快让人难以理解。</p>
<p>最后，还是对时间的把控。就目前而言，存在中午12：00-1：30与晚上9：30-11：00的真空期。主要还是因为舍友的原因。在晚上的真空期，我选择写一些总结和对于生活的杂谈。中午的真空期，我更偏向于午饭后在校园散步，或者在教室继续学习。有时候对于时间的把控并不是那么的准确，懈怠的情绪偶尔会迸发出来。</p>
<p>我深刻的感受到了学习氛围的重要性，宿舍学习并不可取，至少对于绝大多数人而言。就拿今儿中午的一件事情来说吧：中午10：50分，在自习室外休息的我看到了tg上有人推送了关于订阅链接转换的API，关于这个问题，我在Google上搜寻了好久也没有得到答案。当即回到屋内，准备收拾东西走人。但是这与我平时的日程安排有些冲突，犹豫了片刻后决定回去捣鼓。后来作为一个新手，外加上我想DIY一份个人专属的策略分流文件，花费了一个下午的时间。晚上的自习时间也困得一批。无奈回到宿舍。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hello Gridea]]></title>
        <id>https://lyuan7.github.io//post/hello-gridea</id>
        <link href="https://lyuan7.github.io//post/hello-gridea">
        </link>
        <updated>2018-12-11T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
<!-- more -->
<p><a href="https://github.com/getgridea/gridea">Github</a><br>
<a href="https://gridea.dev/">Gridea 主页</a><br>
<a href="http://fehey.com/">示例网站</a></p>
<h2 id="特性">特性👇</h2>
<p>📝  你可以使用最酷的 <strong>Markdown</strong> 语法，进行快速创作</p>
<p>🌉  你可以给文章配上精美的封面图和在文章任意位置插入图片</p>
<p>🏷️  你可以对文章进行标签分组</p>
<p>📋  你可以自定义菜单，甚至可以创建外部链接菜单</p>
<p>💻  你可以在 <strong>Windows</strong>，<strong>MacOS</strong> 或 <strong>Linux</strong> 设备上使用此客户端</p>
<p>🌎  你可以使用 <strong>𝖦𝗂𝗍𝗁𝗎𝖻 𝖯𝖺𝗀𝖾𝗌</strong> 或 <strong>Coding Pages</strong> 向世界展示，未来将支持更多平台</p>
<p>💬  你可以进行简单的配置，接入 <a href="https://github.com/gitalk/gitalk">Gitalk</a> 或 <a href="https://github.com/SukkaW/DisqusJS">DisqusJS</a> 评论系统</p>
<p>🇬🇧  你可以使用<strong>中文简体</strong>或<strong>英语</strong></p>
<p>🌁  你可以任意使用应用内默认主题或任意第三方主题，强大的主题自定义能力</p>
<p>🖥  你可以自定义源文件夹，利用 OneDrive、百度网盘、iCloud、Dropbox 等进行多设备同步</p>
<p>🌱 当然 <strong>Gridea</strong> 还很年轻，有很多不足，但请相信，它会不停向前 🏃</p>
<p>未来，它一定会成为你离不开的伙伴</p>
<p>尽情发挥你的才华吧！</p>
<p>😘 Enjoy~</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>